{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009655",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "범섬"
    },
    "text": "帆島 (범섬)\n済州特別自治道西帰浦市法環洞\n面積は0.142㎢で、周囲は約2kmです。南北の長さは0.58km、東西の長さは0.48kmで、最高地点は87mです。この島は虎島と呼ばれ、から南西に位置し、周辺にはセソム・ムンソム・などの島があります。遠くから見ると、島の形が大きなうずくまった虎の姿に似ており、そのため虎島と名付けられました。 かつて、元の最後の勢力である牧胡が乱を起こし、チェ・ヨン将軍率いる軍が済州にやってきて、この島に隠れていた牧胡を完全に殲滅したという記録が伝えられています。島の海岸線は急傾斜で切り立っており、ヤマネコが多く生息しています。ただ、島の中央部は平らで、端にはヤマネコがそびえ立っています。以前は50~60年前には家畜の放牧やサツマイモの栽培が行われていましたが、現在はそれらの痕跡だけが残っています。 周辺の海域には起伏の激しい岩礁が広がり、マダイやイシダイ、ジャバリなどの魚が多く生息しています。また、島内には希少植物が多く自生し、沿岸には学術的に価値のある海産生物も多く見られます。そのため、2000年7月18日にはムンソムおよびボムソム天然保護区として指定されました。さらに、済州島を作ったと言われるソルムンデハルマンの伝説には、海食双窟が関わっていると伝えられています。ソルムンデハルマンが横になる際に、両足で海食双窟を開けていたというものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "帆島の位置はどこですか？",
            "answer": "帆島は済州特別自治道西帰浦市法環洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "帆島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "帆島の面積は0.142平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "帆島の周囲の長さは約何キロメートルですか？",
            "answer": "帆島の周囲の長さは約2キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "帆島の最高地点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "帆島の最高地点の標高は87メートルです。"
        },
        {
            "question": "帆島はなぜ虎島と呼ばれるのですか？",
            "answer": "帆島は島の形が大きなうずくまった虎の姿に似ているため、虎島と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "帆島の周辺にはどのような島がありますか？",
            "answer": "帆島の周辺にはセソムやムンソムなどの島があります。"
        },
        {
            "question": "帆島にはどのような歴史的な出来事がありましたか？",
            "answer": "かつて、元の最後の勢力である牧胡が乱を起こし、チェ・ヨン将軍率いる軍が済州にやってきて、この島に隠れていた牧胡を完全に殲滅しました。"
        },
        {
            "question": "帆島の海岸線の特徴は何ですか？",
            "answer": "帆島の海岸線は急傾斜で切り立っており、ヤマネコが多く生息しています。"
        },
        {
            "question": "帆島では何が行われていましたか？",
            "answer": "以前は50~60年前には家畜の放牧やサツマイモの栽培が行われていましたが、現在はそれらの痕跡だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "帆島周辺の海域ではどのような魚が生息していますか？",
            "answer": "周辺の海域には起伏の激しい岩礁が広がり、マダイやイシダイ、ジャバリなどの魚が多く生息しています。"
        },
        {
            "question": "帆島にはどのような植物が自生していますか？",
            "answer": "帆島には希少植物が多く自生しており、沿岸には学術的に価値のある海産生物も多く見られます。"
        },
        {
            "question": "帆島は何の天然保護区として指定されていますか？",
            "answer": "帆島は2000年7月18日にムンソムおよびボムソム天然保護区として指定されました。"
        },
        {
            "question": "帆島とソルムンデハルマンの伝説にはどのような関係がありますか？",
            "answer": "帆島とソルムンデハルマンの伝説には、海食双窟が関わっていると伝えられています。ソルムンデハルマンが横になる際に、両足で海食双窟を開けていたというものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 572
    }
}